# Домашнее задание к занятию «SQL. Часть 2»


Задание можно выполнить как в любом IDE, так и в командной строке.

### Задание 1
Одним запросом получите информацию о магазине, в котором обслуживается более 300 покупателей, и выведите в результат следующую информацию: 
- фамилия и имя сотрудника из этого магазина;
- город нахождения магазина;
- количество пользователей, закреплённых в этом магазине.


<ins>**Ответ:**</ins>
```sql
SELECT CONCAT(s2.first_name, ' ', s2.last_name) AS 'Name staff', c2.city AS City, COUNT(customer_id) AS 'Total customer'
FROM customer c
JOIN store s ON s.store_id =c.store_id
JOIN staff s2 ON s2.store_id = s.store_id 
JOIN address a ON a.address_id = s2.address_id
JOIN city c2 ON c2.city_id  = a.city_id
GROUP BY s.store_id, c2.city_id, s2.first_name, s2.last_name
HAVING COUNT(customer_id) > 300;
```
Скриншот-1 к заданию 1:

![Скриншот-1](./img/12-4-1-1.PNG)


### Задание 2
Получите количество фильмов, продолжительность которых больше средней продолжительности всех фильмов.


<ins>**Ответ:**</ins>
```sql
SELECT COUNT(film_id) AS 'Total Films'
FROM film
WHERE `length` > (SELECT AVG(`length`)  FROM film);
```
Скриншот-1 к заданию 2:

![Скриншот-1](./img/12-4-2-1.PNG)


### Задание 3
Получите информацию, за какой месяц была получена наибольшая сумма платежей, и добавьте информацию по количеству аренд за этот месяц.


<ins>**Ответ:**</ins>
```sql
SELECT DATE_FORMAT(payment_date, "%M %Y"), COUNT(rental_id), SUM(amount)
FROM payment p
GROUP BY DATE_FORMAT(payment_date, "%M %Y")
ORDER BY SUM(amount) DESC LIMIT 1;
```
Скриншот-1 к заданию 3:

![Скриншот-1](./img/12-4-3-3.PNG)


## Дополнительные задания (со звёздочкой*)
Эти задания дополнительные, то есть не обязательные к выполнению, и никак не повлияют на получение вами зачёта по этому домашнему заданию. Вы можете их выполнить, если хотите глубже шире разобраться в материале.

### Задание 4*
Посчитайте количество продаж, выполненных каждым продавцом. Добавьте вычисляемую колонку «Премия». Если количество продаж превышает 8000, то значение в колонке будет «Да», иначе должно быть значение «Нет».


<ins>**Ответ:**</ins>
```sql
SELECT CONCAT(s.first_name, ' ', s.last_name) AS 'Сотрудник',
COUNT(p.payment_id) AS sales_count,
CASE WHEN COUNT(p.payment_id) > 8000 THEN 'Да' ELSE 'Нет' END AS 'Премия'
FROM staff s
JOIN payment p ON s.staff_id = p.staff_id
JOIN rental r ON p.rental_id = r.rental_id
GROUP BY s.staff_id
ORDER BY sales_count DESC;
```
Скриншот-1 к заданию 4:

![Скриншот-1](./img/12-4-4-1.PNG)


### Задание 5*
Найдите фильмы, которые ни разу не брали в аренду.


<ins>**Ответ:**</ins>
```sql
SELECT f.title, r.rental_id
FROM film f
LEFT JOIN inventory i ON i.film_id = f.film_id
LEFT JOIN rental r ON r.inventory_id = i.inventory_id
WHERE r.rental_id IS NULL;
```
Скриншот-1 к заданию 5:

![Скриншот-1](./img/12-4-5-1.PNG)
